如何評價近年多隻神作重製？

Re2 3
FF7
魔獸3

有d純粹炒冷飯呃錢
有d又真係能夠令人搵返當年既感覺

重制嘅成本

新作嘅售價

remaster = 炒冷飯
remake = 新作

冷飯 不了

除左基本既故事背景同人物等設定會有部份保留之外
遊戲畫面同遊戲系統差唔多從零開始整過晒, 真係唔覺有咩問題

Remake 唔係炒冷飯喎

係

重新整過隻game都係咁我冇嘢好講

remake = 炒冷飯
remaster = 叮冷飯

我意思係
係 我認同你 remake唔係炒冷飯

呀屌

remake = 加多隻龍蝦再炒冷飯
remaster = 叮冷飯

暴雪remaster = 叮冷飯不過拎走啲餸

所以成件事嘅本質都係冷飯
只不過係有無誠意嘅分別
短期對玩家當然無咩影響，大家都玩得開心
但講到尾呢種風氣只會令大廠對新作嘅投資越嚟越保守
變到好似今時今日嘅荷里活大作只係由系列續作/舊作翻拍獨佔咁滯

暫時remake都得係d經典大作同有咁上下歷史既先會, 比較近既差異唔大都唔會咁搞
所以都唔驚佢remake變風氣因為可以remake既選擇其實唔多
而以ff bio呢D remake質素係可以當新作咁玩
新玩家冇玩過固然係新作; 舊玩家事隔十幾年冇玩+所有野大改都係當新作玩